Karl Kuitmann kaibab et temma Essak om lubbanu kohtu ette kolmas gaggu nuid ei olle andnu, nimmelt 4 ratte om olnu, neist om talle 1 kiege wanneba sanu, 4 Zigga om olnu neist 1 wehhemb talle sanu, keswa seemet om 5 wakka olnu neist ei olle talle ka mittage sanu, 2 kotti 10 wakka ossa üssatsit kiwwi koa man olnu neist ei olle ka gagga sanu; 4 lehma 1 herg om olnu seelt om tu lehm sanu.
Moistetu: Rattist peep Karli 1 Kuiwemba sama, Ziggust om 3 orrikit olnu neist om Karli 1 sanu ja 1 Emis om Janelle gehnu lehma poolt peap Jaan tu weikin herra kuna andnu, sus gep Karli lehmiga hobbestega ja Zeaga rahhu, Keswa seemest peap Karle kolmas gaggu sama. Ussatse berrast tunnistuse lebbe tettas teggama et 10 wak kiwikoan om olnu Janille gehma sus nie Ussatsit maggasija wolle peel.
